%@Titre:Calédonie Nov 2011
\emph{La figure sera complétée sur l'annexe, au fur et à mesure de l'exercice.} 

\medskip

\parbox{0.6\linewidth}{ABCD est un carré de centre 0, tel que OB = 3 cm.

La figure ci-contre n'est pas à l'échelle.}\hfill  
\parbox{0.35\linewidth}{\psset{unit=0.8cm}\begin{pspicture}(-2,-2.25)(2,2.25)
\psframe(-2,-2)(2,2)
\pspolygon(-2,-2)(2,-2)(-2,2)(2,2)(-2,-2)(-2,2)(2,-2)
\uput[l](-2,2){A}\uput[r](2,2){B}\uput[r](2,-2){C}\uput[l](-2,-2){D}\uput[l](0,0){O}
\rput{45}(0.6,1.1){3 cm}
\end{pspicture}}

\begin{enumerate}
\item Construire le carré ABCD en vraie grandeur. 
\item Expliquer pourquoi le triangle BCO est rectangle et isocèle en O. 
\item Montrer que BC = $\sqrt{18}$~cm.
\item Sur la demi-droite [AO), placer un point E tel que AE = 9~cm.

Tracer la droite parallèle à la droite (BC) passant par E. Elle coupe la droite (AB) en F.
\item Calculer la valeur exacte de la longueur EF. Justifier votre réponse.
\end{enumerate}